Team今年黎左2個新人

自己Team今年黎左2個fg新仔。

一個GPA差唔多爆4﹐做過1份Intern做打雜。份人偏被動﹐踢一下郁幾下咁。做起野上黎其實同張白紙分別唔大﹐有時工作內容同讀書時有d野係相關的但係佢基本上係無印象/唔識﹐好多野都由頭教起。最好嘅地方係睇得到佢係勤力。開會時間唔出聲但會jot底d notes自己睇。

一個成績普普通通﹐但係做過好多份大公司嘅intern﹐參與過好多唔同project。份人好主動﹐好肯主動學野同做野﹐岩岩入黎果陣未有咩比到佢做果陣佢都會主動搵以前做過d野黎睇。另外見識幾廣博﹐乜都識d﹐講緊唔止書本上嘅野﹐仲有係工作上嘅見識都有。交付佢做嘅野好快已經上到手然後而家自己已經可以單獨負責處理單project嘅其中一部分。好快開會果陣已經參與到討論。最可怕果點係話頭醒尾﹐永遠你同佢講一兩句野佢就已經知道你想同佢講乜﹐仲要已經回應到你。根本唔似係一個fg有嘅表現。

所以話讀書成績同工作能力真係未必有關係。

邊行

但係冇degree就會連你條team都入唔到

親耳聽老細講過Poly city啲mk仔仲醒過中大Kong U啲first hon

邊到都有勁啲同廢啲嘅人㗎啦

利申shitty廢柴

個人覺得成績超好果d一係就係全能型 姐係個人明顯係醒目仔果隻一係係勤力讀書比較nerd嘅

Big 4 advisory?

可能gpa爆4果個根本騎牛搵馬緊，唔上心都唔奇，經濟好返啲佢要走有幾難

有時真係唔可以否定佢地係對人經驗方面嘅優勢

佢仲以為人地係on9仔
點知自己先係傻仔

爆4嗰個遇到佰樂嘅話，能力可能超越你想像

屌 聽你講完都覺得似係

打CODE?

唔係on9仔 只係同期望有d落差姐

唔講啦 不過爆4果個都係偏IT人

呢2 個新人邊度勁？ 合作公司高層個仔先勁， in 都唔洗in 就坐穩個位，過幾年lead 埋你

兒子呢d職業可遇不可求

不嬲都係咁
就係蠢既人先無辨法需要讀書
聰明既人, 去到邊都生存到
蠢既人, 要靠沙紙先可以係社會立足

利申: 蠢既人

XGDX同暴大 1st hon 多數都係死讀書撚

問過UST未

UST唔同
UST連2nd up都係死讀書...

屌
見過UST讀math physics同cs果d人 都唔知係咪話佢醉心學術好